養龜問題

呢隻龜 我3歲開始養 養到依家 我都25歲
5年前有另一隻死左
得返佢
我好似覺得佢有問題 唔知係咪浸得耐
得長期都水過半身 同冇乜機會曬到太陽
一直都比普通龜糧佢食 係呢幾日先買d 鈣片
但佢唔會食 等佢溶
我覺得佢個殻d 色 同埋佢好似好白 仲有d手腳好似浸到甩皮咁 點處理

樓主，水龜一定要浸水過龜殼頂，唔係既話殼會開始反甲。同埋要比佢曬多D太陽。你而家隻龜係唔夠太陽至會咁。鈣分其實唔駛落。如果你嫌水太多，寧願放幾夠磚比佢做陸地，都唔可以少水。如果咁做，隻龜既情況都冇改善，可以試吓落龜精靈加勤換水。畢竟隻龜都耐，如果都係冇改善，咁就RIP。

最先換咗清水先

岩岩比佢食完野 轉頭換
btw 佢食左20幾年龜糧 洗唔洗比下其他野佢

如果屋企冇咩太陽，最好都有燈照住佢，我屋企冇咩光入，有時日頭都會開著盞燈比隻龜照下

我有諗過個台佢
樓下有得賣 但用發泡膠做 我驚
其實洗唔洗買多隻比佢做fd

其實唔係幾洗。仲有，記住要日頭喂。一日一餐其實已經夠

咩燈?UV for reptile 定 普通暖燈?

要浸過殼 我仲驚佢抖唔到氣

最好唔好。發泡膠始終易碎。石、磚好D

唔好膠啦

我岩岩浸過殻 佢係咁突個頭出水面
佢點訓 講真 我唔識野

諗住買個盒 反轉做台

我都唔知 我老豆買既 可能係暖燈都唔奇

要曬幾耐

你太少水 隻龜有啲反殻變形 雖然廿年黎講唔算嚴重
水至少一定要浸過背 再深啲都得
總之頭伸到出水面 而四肢著到地就得
有台就舒服啲 無台都唔會死既
但如果要深到游水 就一定要比台

如果嫌龜糧太單調 都可以買下蝦乾 都係幾蚊包
得閒買下魚仔 蝦仔就更正喇
鈣片鈣粉呢啲化學野就咪搞啦 盞整到缸水污濁晒
人正正常常都唔洗啪鈣片啦 正常係食物到吸收咪得

巴西龜 浸深水d?
我就係覺得龜糧冇乜營養

我見佢d肉好白 同4肢都有d好似衣咁既野 係咪甩皮
洗唔洗幫佢刷下

有時開成晚比佢 有時3/4個鐘咁

咩龜都至少浸過背 除非你嗰隻係陸龜
就算龜糧無營糧你都餵咗廿年...
無話唔得既 但想隻龜靚就梗係食得好曬得好

龜龜

龜可以長時間潛水
我個兩隻多數都潛水訓教
好少會上岸訓

養咗廿年有多都唔識養

屌你
你知唔知自己養緊嗰隻澤龜嚟㗎
你驚隻澤龜浸親？
咁同驚條魚浸死有乜分別

其實係睇你畀乜嘢牌子龜糧畀佢食
街邊雜牌就梗係無人哋靚牌子嗰啲咁有營養啦
mazuri水龜糧最好
如果無嘅就畀zoo med糧
平時可能畀啲zoo med紅蝦乾做零食